%---------------------------------------------------------------------- SLIDE -
\subsection{Was ist Debian?}

\begin{frame}
  \frametitle{Debian für Anfänger}

  \begin{itemize}
    \item Linux = \emph{Kern} des Betriebssystems
    \item Benötigt werden: \emph{nutzerspezifische Anwendungen}
    \item Menge der Anwendungen um Linux-Kern = \emph{Distribution}
    \item Firma, die Distribution zusammenstellt = \emph{Distributor}
    \item Geschäftsmodell: Verkauf der Distribution, Nutzerunterstützung und -schulung
    \item Beispiele: \novell, \redhat, \ubuntu, \dots
    \item \Debian ist einer dieser Distributoren.
  \end{itemize}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------

%---------------------------------------------------------------------- SLIDE -
\begin{frame}[plain]
   \only<1- | handout:0>{\transglitter}
   \sorry{Verzeihung}
   \visible<2>{\sorry{Das war nicht korrekt.}}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------

%---------------------------------------------------------------------- SLIDE -
\begin{frame}
  \frametitle{Was ist Debian? (nächster Versuch)}

%\renewcommand{\baselinestretch}{1.2}\normalsize
Das Debian-Projekt ist eine Gemeinschaft von Individuen die in
Gemeinschaftsarbeit ein freies Betriebssystem entwickeln. Dieses
Betriebssystem, das wir entwickelt haben, wird

\begin{center}
\DebianGL ,
\end{center}

genannt, oder einfach nur Debian.

Weiterhin wird daran gearbeitet, Debian mit anderen Kernen
anzubieten, hauptsächlich für Hurd.
Andere mögliche Kerne sind BSD und OpenSolaris.

\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------
